［爆大鑊］興德教師報案 指有人涉偽造「影子學生」成績表

屯門興德學校風波再有新進展。警方證實昨日（15日）接獲一名26歲姓關的男子報案，指懷疑早前有人未得校方同意、進入學校電腦系統，又報稱懷疑有人偽造學校成績表；據了解，該名男子所指的是早前傳媒獲得、證明興德有「影子學生」的相關成績表。警方將案件暫列「求警協助」，交屯門警區重案組第一隊跟進，暫未有人被捕。

消息指，報案者是興德學校一名姓關的教師、亦負責資訊科技事項；據悉關支持校長陳章萍，早前他已向校方遞辭職信。

今日《明報》指，得悉有興德教師、校董一同報案，指控涉及「影子學生」的成績表為偽造。興德校長陳章萍、校監鍾佳榮上周二解畫時，陳曾要求在場一名叫「阿龍」的人士解釋成績表問題，該名阿龍指列印成績表時，相關程式會自動衍生全校成績表的電子檔案，指相關成績表「唔應該存在」，指可能有人將應該拿到校務處銷毁的成績表存檔、自行編印。